


<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9.xsd"
           version="0.9" xml:lang="ru">
    <page>
        <title>Название</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Название'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Примечание

            Команда

            [[Категория:]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Есть ли душа у Гитлера?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Есть ли душа у Гитлера?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Вне зависимости от злодеяний человека у него есть душа. В Ведах говорится – не делайте тяжких грехов. Ошибки может делать человек, но от тяжких грехов очень сложно очиститься. Во всяком случае должно быть покаяние. Мы не знаем, где сейчас находится, душа Гитлера, но наверняка где-то кается. Потому что за такие грехи он страдает очень сильно. В такой ситуации только кается можно, потому что «не увернёшься». Мир устроен так: «око за око, зуб за зуб, всё получишь сполна» …

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Как может начаться Золотой Век для конкретного человека?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Как может начаться Золотой Век для конкретного человека?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Как только человек начинает видеть живую душу в каждом человеке, которого он встречает, в его жизни начинается Золотой Век. Он уже начинает в другую сферу жизни переносится, его ум, его поступки, его мысли, его слова. Он начинает жить по-другому. Такой человек начинает излучать духовную энергию и влиять на окружающий мир. Но нас сбивают с толку материальные недостатки.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что должен почувствовать человек, который начнёт применять заповедь «Прости всех и проси прощения»?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Что должен почувствовать человек, который начнёт применять заповедь «Прости всех и проси прощения»?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Человек, который начинает применять заповедь «Прости всех и проси прощения», почувствует облегчение, как снявших рюкзак путешественник после долгого пешего пути. Или как неожиданно выздоровевший после тяжелой болезни. Начнётся священная, свободная жизнь.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что нужно, чтобы смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Что нужно, чтобы смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Чтобы человеку смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой, нужно простить всех и просить прощения за свои ошибки. За то, что кого-то волей или не волей обманул или обидел. Для этого нужна потребность, нужно желание обновить свою жизнь. Когда возникает это желание, можно считать, что человек "дорос" до этого. Уровень, количество грехов, социальное положение, образование не важны, важна искренняя сердечная потребность очиститься.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Какое знание сейчас «пускает корни» в обществе?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Какое знание сейчас «пускает корни» в обществе?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Невежество означает, что человек принимает хорошие вещи «по указке», не сознавая. От этого человек получает гордость: «Я действую хорошо». Например, человек становится вегетарианцем и начинает ненавидеть мясоедов. По «указке» нельзя, человек должен осмыслить себя, для этого требуется время. Поэтому проводится большое количество мероприятий, лекций, чтобы люди осознали настоящие ценности. Закладываются глубокие корни, жизненные силы.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Каким должно быть правильное образование?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Каким должно быть правильное образование?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Нужно пробудить вкус, пробудить разум. Мы не можем так просто сказать человеку: «Это хорошо, бери». Он должен применить свой разум, чтобы понять, почему это хорошо, сам понять. Вот тогда это будет законченное образование. Люди не должны быть стадом ни в хорошем, ни в плохом смысле.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Какое добро считается настоящим добром?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Какое добро считается настоящим добром?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Существует добро в невежестве, добро в страсти и добро в добродетели. Добро в невежестве – это когда добрые поступки совершаются понапрасну. Добро в страсти, это когда человек извлекает славу и выгоду из своих добрых поступков. Добро в добродетели – это таинство, когда никто, кроме Бога, не знает, что человек это делает.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>В чём задача разумных людей?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''В чём задача разумных людей?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Задача разумных людей и лидеров общества следить за тем, чтобы не разумных людей не обманывали, не наставляли на ложный путь. Нужно ясно показать путь выгоды и путь бескорыстия. Чтобы они увидели результат того и другого. Люди знают слово «карма», а нужно показать, как она работает. Для этого и существует различные формы творчества, включая кинематограф, музыку, поэзию... Нужно не просто «сеять» добро, нужно показать его.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что человек может сделать с пессимизмом, который его окружает?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Что человек может сделать с пессимизмом, который его окружает?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Воин так устроен, что он находит своё прибежище в Боге, но соприкасается с пессимистической стороной, трудной стороной, потому что он сражается. Если воин погибает на поле боя, вот тогда считается, что он нашел пика совершенства. Воин никогда не смиряется ни с какими проблемами.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Как избежать личного «застоя», достичь самообновления?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Как избежать личного «застоя», достичь самообновления?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Основной процесс в самообновлении, в развитии новых шагов в жизни, в возрождении себя, заключается в двух вещах: 1) простить всех, на кого человек обижен, 2) просить прощения. Это нужно сделать до глубины души, и тогда жизнь обновится.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Зачем нужна ученическая позиция?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Зачем нужна ученическая позиция?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Человеку нужна ученическая позиция для того, чтобы не иссякали силы разума, творчества, новизны. Важно обновление себя. В ведической культуре не было устаревших понятий или новых понятий. Были вечные понятия, но вечно-обновляющиеся понятия. Всегда каждый человек был учителем и учеником. Учеником, чтобы обновляться, учителем – чтобы передавать то, что получил новое. Таким образом не устаревает ни одна личность. Люди, пожившие жизнь, становятся самыми ценными в обществе, потому что они переполнены внутренним блаженством. В этом процессе настолько очищается сердце, что они становятся сияющими личностями.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Почему в современном мире так мало хороших учителей?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Почему в современном мире так мало хороших учителей?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Для каждого человека существуют 2 позиции: ученическая и роль учителя. Сейчас мы видим, что многие люди, особенно лидеры хотят обучать людей. Но не хватает ученической позиции. Это – проблема современного мира, современных лидеров. Как только человек получает какое-то преимущество, успех, он начинает влиять на людей. Это нормально – у него есть опыт, успех, какая-то творческая энергия. Но если нет ученической позиции, то такой человек очень быстро истощается. Это происходит потому что люди устроены эгоистично, они интересуются человеком, пока он что-то даёт ценное для них.  Нам нужна ученическая позиция, чтобы не иссякали наши жизненные силы, разума, творчества. Нужно обновление себя.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что такое - отношения между Учеником и Учителем?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Что такое - отношения между Учеником и Учителем?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Отношения между Учеником и Учителем – это очень личный вопрос. Это как отношения между мужем и женой. Никогда не будет Духовных Учителей с дипломами. Никогда не будет Учеников, которые желают посвятить свою жизнь миссии Духовного Учителя. Невозможно стать Учеником, если мы не желаем принять миссию Духовного Учителя, продолжить его дело, ради чего он жил и умер. Мы должны взять эту эстафету, т.е. должны быть готовыми стать Учениками. Это – Ученическая позиция.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Как избежать пагубного влияния современного общества?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Как избежать пагубного влияния современного общества?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

В большинстве своём люди уже сейчас руководствуются не тем, что говорят политики. Это происходит не официально, стихийно. Самое важное для человека – не вступать в конфликт ни с кем. Из-за конфликтов теряется много энергии разума. Нужно избегать всех агрессивных выпадов, злых, завистливых вещей, не касаться их, потому что будет осквернение. Нужно заниматься настоящим, позитивным делом. Тогда человек будет защищён этой дхармой (природой), самой этой деятельностью. Вот такие чистые люди, будут помогать другим.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>В каком сообществе человеку предпочтительнее духовно развиваться?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''В каком сообществе человеку предпочтительнее духовно развиваться?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Если мы видим, что люди куда-то «тянутся», значит что-то их там привлекает. Какая-то «искорка» там есть, какая-то вера там есть. Но, часто вокруг этой «искорки» много «накручено» лишнего. Задача человека – распознать это лишнее, найти «искорку», найти веру.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что ближе к Богу – единение со соседом при совместной постройке дома или стояние со свечкой в церкви?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Что ближе к Богу – единение со соседом при совместной постройке дома или стояние со свечкой в церкви?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Существует два камня предкновения. Первый – это формальное и слепое следование закону, правилам, предписаниям, обрядам религии, не зная об истинной цели. Т.е. правила ради правил. Второй камень предкновения – это отрицание всех правил и предписаний и стремление сразу обрести любовь к Богу. Правильная духовная жизнь возможна, когда человек следует правилам, предписаниям, но и понимает, зачем он это делает. Правила и предписания могут быть разными, в зависимости от природы человека, в зависимости от религии. Но цель – одна (обретение любви к Богу).

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Какого предназначение молитвы?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Какого предназначение молитвы?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Пророк Мухаммед сказал: «Всё, что Вы делаете для Бога – это тоже молитва». Предназначение молитвы в том, чтобы пробудить нас к деятельности в служении Богу, а не замолить грехи, а потом снова грешить. Сначала действует ум, а потом уже тело. Поэтому нужна молитва, чтобы создать правильное умонастроение. Если человек настроил свой ум на Бога, то он начинает действовать для Бога. Но если человек молится, чтобы что-то получить, просит Бога забрать его грехи, то на самом деле это – не молитва. Такая молитва "не доходит до ушей" Бога.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Почему тёмные силы проиграют?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Почему тёмные силы проиграют?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Адепты тёмных сил не смогут победить, потому что их идеология основана на деньгах. Их усилия не будет иметь развития, это всё равно как зерно, брошенное в плохую почву. В современном мире работает метод "от сердца к сердцу". Но этот метод не понимают люди, которые пока не достигли этого "сердечного" уровня, у которых мир делится на друзей и врагов, на своих и чужих. Поэтому сейчас существуют очень широкие возможности для распространения светлого Знания. Тёмные силы не понимают о чём идёт речь, не воспринимают это Знание и, поэтому, не могут препятствовать его распространению.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Где же современные «воины света»?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: '''Где же современные «воины света»?'''

Ответ ''Александра Геннадьевича'':

Современные «воины света» объединены в организации, в которых пока нет организации. Они более-менее стихийные, там всё держится на отношениях, там нет денежной системы. В этих организациях присутствуют: энтузиазм, работа над собой, регулирующие принципы чистоты, и общая цель-миссия – нести свет Знания.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

</mediawiki>