

<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
           xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.9.xsd"
           version="0.9" xml:lang="ru">
    <page>
        <title>Название</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Название

Ответ Александра Геннадьевича:

Примечание

            Команда

            [[Категория:]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Есть ли душа у Гитлера?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Есть ли душа у Гитлера?

Ответ Александра Геннадьевича:

Вне зависимости от злодеяний человека у него есть душа. В Ведах говорится – не делайте тяжких грехов. Ошибки может делать человек, но от тяжких грехов очень сложно очиститься. Во всяком случае должно быть покаяние. Мы не знаем, где сейчас находится, душа Гитлера, но наверняка где-то кается. Потому что за такие грехи он страдает очень сильно. В такой ситуации только кается можно, потому что «не увернёшься». Мир устроен так: «око за око, зуб за зуб, всё получишь сполна» …

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Как может начаться Золотой Век для конкретного человека?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Как может начаться Золотой Век для конкретного человека?

Ответ Александра Геннадьевича:

Как только человек начинает видеть живую душу в каждом человеке, которого он встречает, в его жизни начинается Золотой Век. Он уже начинает в другую сферу жизни переносится, его ум, его поступки, его мысли, его слова. Он начинает жить по-другому. Такой человек начинает излучать духовную энергию и влиять на окружающий мир. Но нас сбивают с толку материальные недостатки.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что должен почувствовать человек, который начнёт применять заповедь «Прости всех и проси прощения»?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Что должен почувствовать человек, который начнёт применять заповедь «Прости всех и проси прощения»?

Ответ Александра Геннадьевича:

Человек, который начинает применять заповедь «Прости всех и проси прощения», почувствует облегчение, как снявших рюкзак путешественник после долгого пешего пути. Или как неожиданно выздоровевший после тяжелой болезни. Начнётся священная, свободная жизнь.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что нужно, чтобы смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Что нужно, чтобы смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой?

Ответ Александра Геннадьевича:

Чтобы человеку смириться с собой и прожить жизнь с улыбкой, нужно простить всех и просить прощения за свои ошибки. За то, что кого-то волей или не волей обманул или обидел. Для этого нужна потребность, нужно желание обновить свою жизнь. Когда возникает это желание, можно считать, что человек "дорос" до этого. Уровень, количество грехов, социальное положение, образование не важны, важна искренняя сердечная потребность очиститься.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Какое знание сейчас «пускает корни» в обществе?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Какое знание сейчас «пускает корни» в обществе?

Ответ Александра Геннадьевича:

Невежество означает, что человек принимает хорошие вещи «по указке», не сознавая. От этого человек получает гордость: «Я действую хорошо». Например, человек становится вегетарианцем и начинает ненавидеть мясоедов. По «указке» нельзя, человек должен осмыслить себя, для этого требуется время. Поэтому проводится большое количество мероприятий, лекций, чтобы люди осознали настоящие ценности. Закладываются глубокие корни, жизненные силы.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Каким должно быть правильное образование?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Каким должно быть правильное образование?

Ответ Александра Геннадьевича:

Нужно пробудить вкус, пробудить разум. Мы не можем так просто сказать человеку: «Это хорошо, бери». Он должен применить свой разум, чтобы понять, почему это хорошо, сам понять. Вот тогда это будет законченное образование. Люди не должны быть стадом ни в хорошем, ни в плохом смысле.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Какое добро считается настоящим добром?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Какое добро считается настоящим добром?

Ответ Александра Геннадьевича:

Существует добро в невежестве, добро в страсти и добро в добродетели. Добро в невежестве – это когда добрые поступки совершаются понапрасну. Добро в страсти, это когда человек извлекает славу и выгоду из своих добрых поступков. Добро в добродетели – это таинство, когда никто, кроме Бога, не знает, что человек это делает.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>В чём задача разумных людей?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: В чём задача разумных людей?

Ответ Александра Геннадьевича:

Задача разумных людей и лидеров общества следить за тем, чтобы не разумных людей не обманывали, не наставляли на ложный путь. Нужно ясно показать путь выгоды и путь бескорыстия. Чтобы они увидели результат того и другого. Люди знают слово «карма», а нужно показать, как она работает. Для этого и существует различные формы творчества, включая кинематограф, музыку, поэзию... Нужно не просто «сеять» добро, нужно показать его.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

    <page>
        <title>Что человек может сделать с пессимизмом, который его окружает?</title>
        <revision>
            <contributor>
                <id>$adminUserId</id>
            </contributor>
            <text xml:space="preserve" bytes="112">Вопрос: Что человек может сделать с пессимизмом, который его окружает?

Ответ Александра Геннадьевича:

Воин так устроен, что он находит своё прибежище в Боге, но соприкасается с пессимистической стороной, трудной стороной, потому что он сражается. Если воин погибает на поле боя, вот тогда считается, что он нашел пика совершенства. Воин никогда не смиряется ни с какими проблемами.

            Фрагмент передачи ~Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов~, 4.02.2017, Алматы, Казахстан.

            [[Категория:Разумный диалог. Ермек Турсунов и Александр Хакимов]]</text>
            <format>text/x-wiki</format>
        </revision>
    </page>

</mediawiki>